\section{Qemu虚拟环境}

\subsection{思路分析}
\begin{enumerate}
	\item 环境配置:
	\begin{itemize}
		\item Qemu
		\item Serial tools: minicom/kermit
	\end{itemize}

	\item g-bios load 机制:
	\begin{itemize}
		\item th load bh
		\item bh load sysconfig and linux kernel.
	\end{itemize}
	th 启动成功后，接着检测 bh，如果检测成功即启动 bh 部分，反之则会等待 bh 的烧录（有时间限制）； g-bios 目前支持4种方式的 bh load。

	\item 步骤分析:
	\begin{itemize}
		\item 虚拟一块存储介质，将 g-bios th 部分烧录进该虚拟介质（目前 g-bios 已经支持 nand flash image 的制作）；
		\item 利用虚拟机从该介质启动，并进入 g-bios th 启动菜单界面；
		\item 此时即可根据菜单提示尽情折腾了...
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{具体实例}
本例采用 mw71 作为虚拟开发板，其他板子方法类似。
\begin{enumerate}
	\item 编译 g-bios: \\
	g-bios 中进入 th load 引导菜单可以通过长按键盘空格键进入，这在硬件平台上是完全可以做到的，但是由于虚拟机的启动比较快，很难做到（多次试验失败）。\\
	可以通过修改 g-bios th load 部分代码来达到目的。\\
	具体修改文件为：g-bios/th/base/main.c
	\lstset{language=[ANSI]C}
	\begin{lstlisting}[numbers=none]
		...
	37	// for(i = 0; i < 0x100; i++)
	38	while (1)
		...
	\end{lstlisting}
	修改OK后，按如下步骤编译：
	\begin{lstlisting}[language=sh,numbers=none]
	$ make mw71_defconfig
	$ make
	$ make install  // install g-bios image to /var/lib/tftpboot
	\end{lstlisting}

	\item 制作 image:
	\begin{lstlisting}[language=csh,numbers=none]
	$ cp build/simulators/omap3530/bb_nandflash.sh /var/lib/tftpboot
	$ ./bb_nandflash.sh g-bios-th.bin mw_flash.img
	\end{lstlisting}
	在此 image 中只烧录 g-bios 的 th 部分。

	\item 运行:
	\begin{lstlisting}[language=csh,numbers=none]
	$ qemu-system-arm -M mw71 -mtdblock mw_flash.img -serial pty
	\end{lstlisting}
	得到如下信息：
	\begin{lstlisting}[numbers=none]
	0+1 records out
	1004 bytes (1.0 kB) copied, 4.2184e-05 s, 23.8 MB/s
	put bl1 into flash image done!
	char device redirected to /dev/pts/5
	\end{lstlisting}
	根据上面的启动信息，设置 minicom 配置参数( kermit 类似)。
	\begin{lstlisting}[language=csh,numbers=none]
	$ cat ~/.minirc.dfl
	# Machine-generated file - use setup menu in minicom to change parameters.
	pu port             /dev/pts/5
	\end{lstlisting}
	敲入如下命令，待 minicom 启动后敲任意键，即可得到 th 启动界面。
	\begin{lstlisting}[language=csh,numbers=none]
	$ sudo minicom
	\end{lstlisting}
	接下来进入那比较熟悉的界面，th 部分的 load 方式可以很容易的进行尝试。

\end{enumerate}

\section{Others}
