\section{g-bios简介}
%\section{g-bios: An Open Source Bootloader Project}
%MaxWit开放实验室（MaxWit Open Lab）是由多家公司资助成立的，致力于研发开源项目和探讨软件开发技术的公益性组织。2008年1月正式成立于上海浦东张江高科，目前开放实验室成员主要来源于Google、Intel、 TI、AMD、华为、Cisco、飞利浦等公司资深研发人员以及清华、浙大、上交大、中科院等科研院校的师生。

g-bios（以下简称g-bios）是由Intel、IBM、Qualcomm、AMD等公司的几名软件工程师与开源社区共同研发的一个Bootloader\footnote{或者说是一个嵌入式系统的BIOS，相当于PC机的BIOS+Bootloader。}。g-bios不但借鉴了几乎所有主流BSP/BIOS/Bootloader的优点，而且加入不少独创的特性，包括：
\begin{enumerate}\setlength{\itemsep}{-\itemsep}
\item 自动检测有待烧录的image文件类型，并智能自动烧录。
\item 支持多种文件系统，包括YAFFS2、JFFS2、CRAMFS、UBI、NFS等。
%\item 支持两种用户界面：GUI（类似传统PC BIOS）和命令行模式（面向嵌入式系统）。
\item 命令行自动补全（Tab）键及历史记录（上、下键）支持。
\item Flash(MTD)分区支持，帮助Linux、Android内核识别分区。
\item 自动设置Linux内核启动参数（Linux kernel command line），极大地降低了参数设置的复杂度并减少了启动出错的概率。当然，同时也支持手动设置，以满足特殊要求。
\item 常用命令具有记忆功能。如boot命令，它能记住用户输入的参数，以后只需简单输入boot即可。
\item 引入全新的架构及NB技术（即Never Burn-down，又称``烧不死''技术）。
%核心设计思想是：把g-bios分为上半部分和下半部分，上半部分以最小的代码量完成CPU和Memory的初始化，并实现引导下半部分的功能；下半部分为g-bios主体。上半部分设计简单，调试周期短，完成后就固化在特定的引导区中不再更改；
开发人员可在没有仿真器的情况下大胆开发
Bootloader
%下半部分代码（即g-bios%主体）
。事实上，只需一根串口数据线应能轻松完成整个g-bios的开发。启动代码的地址无关性带来的麻烦？没有了！因为bug或不小心改错了代码，甚至是数据线连接问题而导致启动黑屏？也不可能出现了！
%在调试完成并正试发布的产品时，若有必要，也可将上下两部分可合成一个整体——只需一个命令重新编译即可。
\item 支持完整的中断机制。开发者可简单地通过一个编译选项选择IRQ或Polling两种模式的中的任意一种。
\item 优秀的网络子系统，并提供符合POSIX规范的Socket API，方便二次开发。
%\item 优秀的软件架构及子系统设计，包括：中断、网络、Flash、USB子系统，等等。
%\item 集成类似PC机版本的Video BIOS。
%\item 支持基于龙芯的PC机及嵌入式系统。
\item 支持
%嵌入式系统几乎所有
多种常用外设，包包括：WDT、UART、NAND、NOR、SD/MMC、USB、LCD、Touchscreen，...
\item 集成硬件调试/测试程序，大大提高了bring-up的工作效率。
\item 完美支持Google Android操作系统，简化Android的系统移植过程。
\item 支持图形化配置，不但让新手很容易上手，而且使g-bios的移植和开发过程变得更简单。
\end{enumerate}

更多详情，请登录项目主页http://maxwit.googlecode.com或ChinaUnix论坛上的g-bios版块（http://bbs.chinaunix.net/forum-238-1.html）。

\section{g-bios modules}
\begin{enumerate}
\item H/W init

\item Shell

\item Sysgem Configure (gconfig)

\item GPU: 2D/3D Accel

\item Display
	\begin{itemize}
	\item LCD
	\item DVI and HDMI
	\item EDID
	\end{itemize}

\item TCP/IP stack
	\begin{itemize}
	\item TFTP/DHCP
	\item TCP/UDP
	\item IP/ICMP
	\item ARP and Ethernet Driver
	\end{itemize}

\item File System
	\begin{itemize}
	\item FAT32
	\item EXT2/3
	\end{itemize}

\item MMC/SDIO

\item NAND and NOR Flash 

\end{enumerate}

\section{获取g-bios源码}
请确认git（一个版本管理软件）已经安装，然后执行如下命令：
\begin{lstlisting}[language=bash,numbers=none]
$ git clone git://github.com/maxwit/g-bios.git
\end{lstlisting}
此时会在当前目录（方便描述起见，假定为HOME目录）下将会创建一个名为 ``g-bios''的目录，该目录中为g-bios源码。
%\section{如何参与g-bios开发}
%g-bios开源社区采用maillist和bbs相结合的方式，任何人都可以通过这两种方式把自己的代码递交给g-bios项目维护者。若对文档有任何疑问或改进也可联系我们。
%  \begin{table}[htbp]
%  \centering
%  \setlength{\parindent}{0pt}
%  \begin{tabular}{|c|c|}
%  \hline
%  g-bios论坛 &\small http://linux.chinaunix.net/bbs/forum-70-1.htm \\
%  \hline
%  g-bios邮件列表 &\small maxwit@googlegroups.com \\
%  \hline
%  g-bios项目维护者 &\smallConke Hu $<$conke.hu@gmail.com$>$ \\
%					 &\smallTiger Yu $<$tigerflying.yu@gmail.com$>$ \\
%					 &\smallFleya Hou $<$fleya.hou@gmail.com$>$ \\
%  \hline
%  文档编辑 &\small  \\
%  \hline
% \end{tabular}
% \end{table}

\section{g-bios体系结构}
% figure
